**2957. – Scutellaria galericulata** L. – //Toque//. – Plante vivace de 2 cm à 1 mètre, pubescente ou glabrescente, à souche longuement traçante ; tige dressée ou ascendante, simple ou rameuse ; feuilles longues de 3-4 cm, courtement pétiolées, oblongues-lancéolées, en coeur à la base, bordées de crénelures superficielles ; fleurs bleues ou violacées, assez grandes, unilatérales, solitaires ou géminées à l'aisselle des feuilles moyennes et supérieures conformes ; //calice glabre, souvent glanduleux ; corolle //de 10-15 cm, //4-5 fois plus longue que le calice, à tube arqué-ascendant vers la base.//
Bords des eaux, dans presque toute la France. – Europe ; Asie ; Afrique et Amérique septentrionales. = Juin septembre.